【求解答】電腦風扇有時大聲有時又好靜

部電腦買左2個月左右
想問下係咪BIOS setting有問題？
因爲之前有frd幫我set過個BIOS
將個ASUS MultiCore Enhancemen set過做enable
但我頭先set翻做disable都係咁
一開任何game都會轉得好大聲，大概2秒左右，又停翻
然後睇返個cpu用量會升到去60-70%
但正常平時係15-20%左右

push

set set set
set你老母咩
點撚樣睇你個BIOS setting有無問題啊 傳心啊?

reset返去原廠設定唔撚得既?
notebook定desktop又唔撚講
熱就大聲架啦 唔係你想點啊

補充翻，係desktop黎

風扇對住你心情唔好
倒啲水入去俾佢冷靜一下就得了

Check下pwm setting?
可能佢會根據唔同溫度就唔同轉速

ching部Mac機呢

仲係度呀，做咩

但你有冇咁嘅情況？

熱咪轉快啲 快啲咪嘈
入bios較啦
較完都係咁搵過把啦

有可能係風扇d螺絲鬆左

cpu熱 有負載 風扇咪轉得快囉

污糟咗 試下用水洗洗佢

洗過，成部機浸晒落去，都係咁

但一開game，開chrome都係咁，用frd個部又冇咁嘅情況
佢部機同我一齊買，spec都係一樣
唔同嘅係，佢gtx2070，我就gtx2060

spec
i7-9700k (整左個平平地嘅水冷)
gtx2060 msi
z390e板
兩條3200 8gb ram kingston
500gb m.2 ssd
240gb ssd

我琴日reset原廠設定都係一樣
然後再較過靜音，都係一樣
一開機好大聲，開game都會，chrome都會

咁你有冇睇過幾多度呀
開game有負載溫度就會升，升溫個風扇自然會開大啲
開大啲咪嘈啲囉，你開風扇都係大風嘈過細風嫁啦

夏天到係其一
機箱當你玩玻璃密封就一定係會更熱 其二
其三 我你朋友玩9你 用SOFTWAVE改左做 D 風扇長期全速

幫部機沖返個凍水涼快手d

冇較全速
我都有諗過係咪夏天問題
但我屋企長期開住冷氣
同埋一開機就咁，用都未用

我返去睇下，再cap上黎，感謝巴打解答先

係咪係工作管理員度睇？

掉左個電腦用MacBook

部電腦113°？

右邊個數字有時113°，有時好快又跌到落去4x°

頭先無啦啦變到咁
係咪要爆炸了？

111華氏度 =
43.8888889 攝氏度

但左邊由8xx 跳到去7000mhz係咩事

你fd郁過黎?

係..咩事..

我未過，你試下調低7000去2000左右先

※玩過

超緊gpu

哩個已經係正確答案

但佢fd 超到1750者～

有冇試下更新gpu同呢個程式？

呢個程式岩岩down
gpu driver就早兩日更新完...

點調？

但你底板係asus?

要等呢度d大佬教，我有裝但掛住玩無理到
不過你張卡我誠心建議可以rma就rma 一下

其實有無邊間整電腦係好架

平時又可以比我問下電腦問題

之前去過飛馬電腦整，整完再WhatsApp問問題，應都唔係應下

我都知唔係老馮ge，所以想揾過第間

我電腦成日壊，可能真係電腦殺手

ASUS ROG Z390-E GAMING

電腦野真係唔係好識，只係識打機
所以真係想揾間好ge電腦鋪頭，但又驚比人呃

比錢去飛馬度砌，299服務費無下文?

Btw你係咪得罪你朋友黎

機箱風扇嘈？定gpu?定全部一齊？

我去飛馬係換件加整機
換左塊板Z390E Gaming $1810
i7-9700k $3450
Antec Neo Eco 650 Gold $650
Kingston ddr4 3200 8gb x2 $1200

加300裝工

總數7410

之前問佢fb全螢幕會lag嘅問題，佢只係答我呢個係正常情況

今日再問佢個風扇問題，已經唔覆了，可能我電腦比較多問題

點樣分辨？

用耳仔聽 你上番asus 下載 AI Suite 3 可以睇到風扇轉速 同設定～

好，我聽日放工返黎睇下

巴打介唔介意留個tg教下小弟

感激不盡